[
    {"type":"offered", "question":"Највећа и најмања држава на свијету су?", "answers":{"true1":"Русија и Ватикан", "false1":"Кина и Сан Марино", "false2":"Канада и Андора", "false3":"Русија и Монако"}},
    {"type":"input", "question":"Како се назива полуострво у Русији на коме се налази вулкан Кључевскаја Сопка, највиши активни вулкан у Евроазији?", "answers":{"true1":"Камчатка", "true2":"Kamcatka", "true3":"Kamčatka"}},
    {"type":"offered", "question":"Највиши врх ког континента је Денали?", "answers":{"false1":"Аустралије", "false2":"Јужне Америке", "false3":"Африке", "true1":"Сјеверне Америке"}},
    {"type":"offered", "question":"Која држава има најдужу обалу?", "answers":{"false1":"Хрватска", "true1":"Канада", "false2":"Русија", "false3":"Аустралија"}},
    {"type":"input", "question":"Који је главни град Сирије?", "answers":{"true1":"Дамаск", "true2":"Damask"}},
    {"type":"offered", "question":"Који језик говори највише људи на свијету?", "answers":{"false1":"Енглески", "false2":"Шпански", "true1":"Мандарински", "false3":"Хинди"}},
    {"type":"offered", "question":"Који је по броју становника трећи највећи руски град после Москве и Санкт Петербурга?", "answers":{"false1":"Самара", "false2":"Казањ", "false3":"Јекатеринбург", "true1":"Новосибирск"}},
    {"type":"offered", "question":"Кроз колико држава протиче ријека Нил?", "answers":{"false1":"9", "true1":"11", "false2":"7", "false3":"13"}},
    {"type":"input", "question":"Како се зове планина у Њемачкој испод које извире ријека Дунав?", "answers":{"true1":"Шварцвалд", "true2":"Svarcvald", "true3":"Švarcvald", "true4":"Schwarzwald"}},
    {"type":"offered", "question":"Који је главни град Судана?", "answers":{"true1":"Картум", "false1":"Нџамена", "false2":"Додома", "false3":"Кампала"}},
    {"type":"offered", "question":"Која је најјужнија престоница у Африци?", "answers":{"false1":"Габороне", "false2":"Масеру", "true1":"Кејптаун", "false3":"Мапуто"}},
    {"type":"input", "question":"Која је најсјевернија престоница на копну Европе?", "answers":{"true1":"Хелсинки", "true2":"Helsinki"}},
    {"type":"offered", "question":"Која престоница је најближа екватору?", "answers":{"false1":"Сингапур","true1":"Кито", "false2":"Кампала", "false3":"Хонолулу"}},
    {"type":"offered", "question":"Која престоница је на најнижој надморској висини?", "answers":{"false1":"Аман", "false2":"Амстердам", "false3":"Букурешт", "true1":"Баку"}},
    {"type":"input", "question":"Која је трећа највећа пустиња на свијету послије Антарктика и Арктика?", "answers":{"true1":"Сахара", "true2":"Sahara"}},
    {"type":"offered", "question":"Која је најзападнија престоница на копну Африке?", "answers":{"false1":"Банџул", "false2":"Бисао", "true1":"Дакар", "false3":"Нуакшот"}},
    {"type":"input", "question":"Како се назива континент на коме се налазе планине Анди?", "answers":{"true1":"Јужна Америка", "true2":"Juzna Amerika", "true3":"Južna Amerika"}},
    {"type":"offered", "question":"Пјонгјанг је главни град које државе?", "answers":{"true1":"Сјеверне Кореје", "false1":"Јужне Кореје", "false2":"Јапана", "false3":"Индонезије"}},
    {"type":"input", "question":"Који је главни град Ирске?", "answers":{"true1":"Даблин", "true2":"Dablin"}},
    {"type":"input", "question":"Који је главни град Монголије?", "answers":{"true1":"Улан Батор", "true2":"Ulan Bator"}}
]